力保學生罷課權利 善德校長病逝

力保學生罷課權利 善德校長病逝

佛教善德英文中學校長何滿添（左）熱心教育，曾與戴耀廷一同出席通識科講座。資料圖片

【本報訊】一直守護學生有言論及行動自由的佛教善德英文中學校長何滿添昨日在沙田醫院因病離世，終年58歲。善德校方讚揚何校長多年來熱心教育事業，積極培育人才，是後輩學習的榜樣，校董會和全體師生對何校長的死訊深表哀痛。

教協：為公義勇於發聲

該校將於下月4日上午10時至12時舉行追思會。中學校長會主席鄧振強形容，何校長為人正直，非常愛護學生，處理罷課等問題的時候，亦處處以學生福祉和權利為先。

何滿添在今個學期初曾經於報章撰文，指中學生積極關心社會值得肯定，但是生命無價，遇到有危險或違法活動需要三思，「即使社會政治如何混亂、如何令人無奈，年輕人仍應保留寶貴生命和氣力，在人生中尋找理想、追夢和活出有意義的人生……作為專業的教育工作者，我們最逼切的工作，是聆聽和守護學生安全，讓校園成為學生可安心說出感受的地方。如果校園也不能讓學生安心表達意見，那麼學生日後更難與成年人建立互信的關係，情况只會更差」。

與何校長相識十載的鄧振強則表示，何校長生前非常愛護學生，雖然他已經病了一段時間，但6月至今一直關心社會和關心學生，處理學生罷課等問題時，都會以學生的福祉和權利為出發點，「處處都以照顧學生行先」。

教協亦對何校長離世表示沉痛哀悼，形容何校長積極捍衞教育專業，為公義勇於發聲，教協對此深感敬佩。

■記者鄧力行

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

好人咁短命

香港金總終於接受網上會員申請啦